香港大多數的問題 都係曾蔭權年代搞出黎的穫

曾蔭權：催谷樓價，催谷人口。

今次回顧貪曾傑作：

前設：每日150非硬性規定，但左膠當道

單程證、即「前往港澳通行證」每日150個配額原來「有得傾」。立法會議員譚文豪今日(16日)在人力事務委員會指出，《基本法》從沒有明文規定150個配額是硬性指標，質問當局為何不與內地檢討配額數目。政務司司長辦公室政策及項目統籌處處長關婉儀承認，港府可就配額數目與中央協商，惟單程證的目的是有序地讓內地配偶來港與家人團聚，現時中港跨境婚姻佔香港整體婚姻數量達30%，作為人道安排，有關配額量有需要維持。

貪曾人口政策：

首先積極鼓勵内地人到香港的反而是香港政府。

2003年，香港政府發表《人口政策報告書》指出，香港生育率過低是長遠的挑戰，人口政策的首要目標是「讓香港人口有能力維持香港的長遠經濟和社會發展。」

2007年，曾蔭權提出香港人口要突破1000萬的目標，又提出香港人口老化問題嚴重。

他呼籲港人多生育，同時又提出放寬人口政策：香港一面鼓勵内地人移民香港（包括優才計劃和鼓勵在港陸生畢業留港），一面鼓勵雙非父母在香港生育，以補充香港人口的長遠不足。

政策失誤, 人口應該要增加, 喺大陸引人都係最方便, 但係問題係引入既人大多數係要養番佢轉頭, 同初衷完全背道而馳

樓價貴到hihi

你想搵優才，優才搵錢能力更強
投資能力更高

你想中原領先指數突破300點，實用呎價30000元，咪引入多些專才lor

你引入家庭團聚，佢地要拿老綜，要你養，係香港負擔

但專才優才一樣死，佢地投資能力極強，搵錢能力高，一定拉高地價樓價物價。

貪曾根本係原罪黎
連贏國內部都打算清算佢

養大班地產霸權呢個罪名足以死罪。

引入專才, 起碼拉高香港既競爭力, 佢地係會喺社會既上層, 無論佢身處邊個國家都係咁, 人才就係人才, 引入黎起碼叫幫到香港, 咁樣福利政策真係幫到有需要又有社會貢獻既人, 起碼好過而家好多福利都偏咗去新移民果邊好似養緊虫咁

即係會考2A狀元劉細良太平紳士闖的禍

養大之後又調轉頭蠶食返香港各個行業生態。一條寄生蟲地產霸權，仲要高高在上。

人地係公務員黎架
好似係

你ON9
689破壞晒香港司法
邊有得比

2個都係大仆街

但香港問題在樓價同物價

個bottleneck唔係缺乏人才上面

咁多年黎 前後引入咁多所謂專材 我當真係幫到香港 都應該出份report 交代下做左咩啦

WORKING HOURS上連登

貪曾先問題大
因佢提出的方案
當時香港人唔覺大問題
Run耐左就知大獲

689一睇就知佢出估劃和問題

上網鳩up佢就叻 做野就不了

香港人當年唔識好似新加坡人咁

睇下人地新加坡先

香港有冇類似大型遊行，
Say no to 10 million Hong Kong ??

反釋法爭普選的遊行就多。
真係為香港利益出聲的，針對問題，可解決的遊行。
好少，唔見有。

最少我未見過有類似新加坡的say no to 10 million population遊行

專才起碼真係幫到經濟
樓價高唔係問題，問題係人工升幅追唔上樓價
而要人工有升幅，實體經濟都要上升先得

引入一班大懶蟲，經濟唔成長
造成政府負擔，反而先無助處理問題

無差別兩蚊乘車

專才同你爭飯食

發明埋ai取代你個職位添